\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
% \usepackage{seqsplit}

% No indentation for paragraphs
\setlength\parindent{0pt}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[a4paper, total={6in, 9in}]{geometry}

\title{\textbf{Спецкурс: системы и средства параллельного \\
программирования.\\
Отчёт № 5.\\
Параллельный алгоритм DNS матричного умножения.}}
\author{Работу выполнил\\
\textbf{Бобко Н. А.}}
\date{Москва, 2018}

\begin{document}

    \maketitle
    \newpage

    \section{Постановка задачи}
        \textbf{Задача:} Разработать параллельную программу с использованием технологии MPI, реализующую
        алгоритм умножения плотных матриц на C=AB. Тип данных – double. Провести
        исследование эффективности разработанной программы на системе Blue Gene/P. \\

        \textbf{Формат командной строки:} Параметры, передаваемые в командной строке:
        \begin{itemize}
            \setlength{\itemsep}{1pt}
            \setlength{\parskip}{0pt}
            \setlength{\parsep}{0pt}
            \item имя файла - матрица A размером n x n
            \item имя файла - матрица B размером n x n
            \item имя файла - результат, матрица C
        \end{itemize}
        Формат задания матрицы A – как в первом задании. \\

        \textbf{Требуется:} \\
        1. Разработать параллельную программу с использованием технологии MPI.
        Предусмотреть равномерное распределение элементов матриц блоками. Для
        организации работы с файлами использовать функции MPI для работы с
        параллельным вводом-выводом. \\
        2. Исследовать эффективность разработанной программы в зависимости от размеров
        матрицы и количества используемых процессов. Построить графики времени работы,
        ускорения и эффективности разработанной программы. Время на ввод/вывод данных
        не включать. \\
        3. Исследовать эффективность использования параллельной работы с файлами. Для
        каждого из вариантов построить графики накладных расходов, связанных с
        вводом/выводом. \\
        4. Исследовать влияние мэппинга параллельной программы на время работы
        программы. \\
        5. Построить таблицы: времени, ускорения, эффективности.

    \section{Результаты выполнения}
        Мэппинг производился на 125 процессах.
        \begin{center}
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
                \hline
                \multicolumn{7}{|c|}{Время в секундах} \\
                \hline
                M & N & Мэппинг & 1 & 8 & 64 & 125 \\
                \hline
                1024 & 1024 & 0.207990 & 23.581691 & 2.895441 & 0.366487 & 0.207839 \\
                \hline
                2048 & 2048 & 1.559735 & 199.969342 & 23.693282 & 2.897212 & 1.559119 \\
                \hline
                4096 & 4096 & 12.456126 & 1621.846709 & 200.413686 & 23.699439 & 12.456071 \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}

        \begin{center}
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
                \hline
                \multicolumn{7}{|c|}{Ускорение} \\
                \hline
                M & N & Мэппинг & 1 & 8 & 64 & 125 \\
                \hline
                1024 & 1024 & 113.378965335 & 1.0 & 8.14442117798 & 64.3452318909 & 113.461337862 \\
                \hline
                2048 & 2048 & 128.207254437 & 1.0 & 8.43991735716 & 69.0213011682 & 128.257908473 \\
                \hline
                4096 & 4096 & 130.204744958 & 1.0 & 8.09249478601 & 68.4339704834 & 130.20531988 \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}

        \begin{center}
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
                \hline
                \multicolumn{7}{|c|}{Эффективность} \\
                \hline
                M & N & Мэппинг & 1 & 8 & 64 & 125 \\
                \hline
                1024 & 1024 & 0.907031722679 & 1.0 & 1.01805264725 & 1.0053942483 & 0.9076907029 \\
                \hline
                2048 & 2048 & 1.0256580355 & 1.0 & 1.05498966965 & 1.07845783075 & 1.02606326778 \\
                \hline
                4096 & 4096 & 1.04163795967 & 1.0 & 1.01156184825 & 1.0692807888 & 1.04164255904 \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}

        \begin{center}
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
                \hline
                \multicolumn{7}{|c|}{Время на ввод/вывод} \\
                \hline
                M & N & Мэппинг & 1 & 8 & 64 & 125 \\
                \hline
                1024 & 1024 & 0.363743 & 0.482833 & 0.209512 & 0.611490 & 0.596685 \\
                \hline
                2048 & 2048 & 1.139824 & 0.850338 & 1.770940 & 1.073736 & 1.392719 \\
                \hline
                4096 & 4096 & 5.056136 & 2.318312 & 3.245491 & 5.167992 & 5.520358 \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}

    \section{Основные выводы}
        Исследования показывают, что при большем количестве процессов скорость работы
        программы повышается.
    
    

\end{document}